**2814. – Orobanche sanguinea** Presl. (O. CRINITA Viv.). – Plante de 10-45 cm, poilue-glanduleuse ; tige grêle, jaune ou rougeâtre, renflée à la base ; écailles longues de 2-3 cm ; fleurs petites de 10-15 mm, étalées puis recourbées, en épi serré et chevelu, sans odeur ; //sépales bifides, en alêne, plus courts que le tube de la corolle ; celle-ci //rouge sang à la gorge, //glabrescente en dehors, tubuleuse-étroite, un peu arquée, à lobes glabres à la marge, presque égaux ; filets insérés à 1-2 mm, glabrescents à la base ; //stigmate rouge de sang.
Sur les //Lotus, //dans le Var et aux îles d'Hyères ; Corse. – Espagne, Sardaigne, Sicile, Italie, Dalmatie ; Algérie. = Avril-juin.